誤當確診送院 尼漢死因不明 衞署犯錯 家屬質疑亂開藥致命

節錄

誤當確診送院 尼漢死因不明
衞署犯錯 家屬質疑亂開藥致命

【本報訊】衞生署今年4月自爆擺烏龍將尼泊爾漢當成確診患者送院，一天後始發現出錯。事主太太向本報控訴，丈夫出院後因頭痛等再送院，結果兩星期後不治。家屬質疑事主留院時被當成確診者治療、曾誤服藥物，離院後肝功能異常亦無人跟進，至今死因未明，遺孀促當局盡快交代，還丈夫一個公道。經本報查詢後醫管局即約見家屬，稱病人生前無服食治療肺炎藥物，初步證實患罕見遺傳病，個案已交死因庭處理。

相關新聞：遺傳病50歲未發病罕見

記者：鍾雅宜

衞生防護中心4月7日公佈一宗失誤事件，一名在檢疫中心的尼泊爾籍青年6日確診，當局誤送病毒測試屬陰性的父親入院，翌日才發現，為此致歉。事件至今逾五個月，本報接獲涉事52歲尼泊爾男子Rai Kalyan的菲籍太太Jane（化名）及已康復出院的兒子求助，原來事主出院後約兩周突然過身，至今死因未明。

Jane稱他們因同住人士確診武肺而須入住駿洋邨接受檢疫，並無病徵，。。。。。。。。

■Jane稱丈夫Rai Kalyan生前身體健康，是好爸爸亦是好丈夫，一家三口經常出遊。

聯合：僅出院時開退燒藥

Jane稱丈夫翌日送回檢疫中心後感頭痛及暈眩，稱留院時曾服藥。至10日他頭痛加劇，服用中心醫生處方的藥物後仍感暈眩，送往沙田威爾斯親王醫院。Jane指初期丈夫情況好轉，17日卻突然昏迷送進深切治療部，院方指他血氨水平甚高，詢問他是否經常飲酒等，她稱丈夫「一年只飲數次啤酒，亦不抽煙」。

至20日她接到噩耗，丈夫情況轉差及有腦積水，院方決定為他拔喉，仍在隔離的她拒絕。至21日，她趕到醫院，醫生再提出拔喉，她希望待兒子趕來醫院。醫生原堅持拔喉，在她提出要解剖屍體後即稱可寬限，丈夫終在兒子趕到醫院後離世。

Jane指醫生懷疑其丈夫死因與基因有關，。。。。。。。。。。

丈夫過身後，她要求解剖，報告要等三至六個月，她在四個月後查詢，對方卻着她等到六個月才查問。

死者生前身體健康，從無大病，Jane沒想過入住隔離中心後從此不能回家，「任何道歉都不足以彌補」。她質疑丈夫不可能入院一日無服藥，離院後持續頭痛。她遺憾丈夫留院時無法探望，到見最後一面「已不能跟他說話」，認為當局須負責。

聯合醫院回覆指患者4月6日晚11時多入院，。。。。。。。。。

個案已交死因庭處理

威院稱病人11日因短暫意識錯亂及發燒送院，醫生確認病人腦部無受細菌感染，其後情況好轉，但因暈眩、走路不穩及癲癇等轉送深切治療部。病人血氨水平過高，臨床判斷為代謝疾病，遂為病人洗血及作基因測試，惟情況惡化至22日不治。測試證實病人患罕見遺傳病「鳥胺酸氨甲醯基轉移酶缺乏症」，已向家人解釋結果，兩院向家屬致慰問，個案已交死因庭處理。

衞生署稱，調查發現檢疫中心。。。。。。。。

咁樣又真係幾慘

香港地死撚咗都可以唔撚知發生咩事仲要俾你不禮貌對待

香港都開始用大話掩飾醫療事故 以往咁多宗醫療事故都叫跟程序做 宜家直頭話係遺傳病就算 直接close file 果然支化加速得好快 Rip

支持